緊急用途下使用疫苗若有不良反應 陳肇始改口指藥廠可免責

緊急用途下使用疫苗若有不良反應 陳肇始改口指藥廠可免責

政府以預先採購方式訂購3款疫苗，食物及衞生局長陳肇始今(16日)表示，首批100萬劑疫苗將於下月到港，政府正為疫苗運送及冷藏方面作準備，現時擬設立社區疫苗中心為市民注射疫苗。她指出，疫苗將以緊急註冊機制允許接種，故私家醫生無法自行購入疫苗，但政府正計劃由私家醫生協助打疫苗。至於注射疫苗後如有不良反應，陳早前說會追究涉事製造商，今轉口風指，在緊急用途下使用疫苗，藥廠可免除責任是國際做法。
陳肇始出席立法會衞生事務委員會會議時表示，首批100萬劑科興疫苗將於下月到港，另有100萬劑BioNTech疫苗將會明年首季到港，部分人士包括長者、院舍員工等可獲優先接種，約有300萬人，佔總人口39%，預計明年內大部分港人可免費注射。她又指，不同群組及疫苗在接種安排上可能有不同，私家醫生亦可能可以幫助注射，但重申整體是一個「政府行為」，由於疫苗將以緊急註冊機制允許接種，故私家醫生無法自行購入疫苗。
議員柯創盛指，前線清潔工及保安員等均有可能受感染，為何未有將這些工種納入優先群組。陳表示，優先群組方面經過科學委員會審視，政府另正詢問各政策局有何群組要優先注射。
議員蔣麗芸表示，外國研究指出市民注射輝瑞疫苗後仍有可能會感染，疫苗僅用以增強抵抗力，她質疑「如果打完唔係唔會感染，咁同我食蓮花清瘟丸有咩分別？」政府專家顧問、香港中文大學內科及藥物治療學系系主任許樹昌回應指，相關疫苗保護率達95%，故仍有可能會感染，雖然打完疫苗有抗體，但可能上呼吸道抗體不夠高，惟注射疫苗的市民受感染後嚴重程度及死亡風險顯著較低。
陳肇始早前出席節目時曾表示，如市民注射疫苗後有不良反應，疑涉重大事故，衞生當局會追究涉事製造商。不過，蔣麗芸詢問英國免除輝瑞藥廠的法律責任，港府是否以同樣方式處理時，陳回應說正研究相關情況，並指在緊急用途下使用疫苗，藥廠可免除責任是國際做法。蔣隨即批評如免除藥廠責任，如「出事」是否有部門會負責任，重申政府有責任購買安全的疫苗予市民。
議員鄭松泰反問政府，是否願意率先接種疫苗，讓市民觀察2個月，以確認會否出現副作用。陳肇始指，特首及她早前已表示願意率先接種，但不同意要讓市民觀察副作用，因相信優先群組已急不及待要打疫苗，並重申政府購入的疫苗安全，希望市民明白。
議員陳沛然表示，政府在外防上大多有「漏水」的地方，加上多人不戴口罩聚集，惟執法數字偏低，只靠收緊市民社交距離措施，質疑政府如何追蹤私人場地或聚會人士的行蹤。衞生防護中心總監黃加慶同意，不少個案在追蹤上有難度，會透過政府呼籲及警方協助追蹤。
議員梁美芬指出，英國本月9日已提早放聖誕假期，一批外國人士一早已抵港，批評政府後知後覺，本月21日才推出指定酒店，又指政府5月至今一直未有做好防疫措施。議員姚思榮亦指，政府推出指定酒店措施太遲，而首批亦只有36間酒店，令業界感失望。陳肇始回應指，會密切留意房間用量，如不夠會加酒店。
會上亦有多名議員質疑政府為何未有再次推行全民檢測，許樹昌解釋，內地地方大且分有多個小區，進行全民檢測相對較易，因技術上全民檢測要配合居家令，且在7日內完成檢測，政府要為留家市民提供物資，以及市民服從性要夠，亦要考慮是否可以做到全港停擺數日。

至於注射疫苗後如有不良反應，陳早前說會追究涉事製造商，今轉口風指，在緊急用途下使用疫苗，藥廠可免除責任是國際做法。

即係打完有咩頭暈身慶就你死你事, 鬼叫你打? 唔打咪冇事? 政府又嬴

俄羅斯輪盤

支那毒針邊敢追究呀

就算追究都只好似南丫海基咁開個死因庭做下樣
然後乜人都唔告

中共毒針打死人無得追究正卜街

免責

用疫苗殺恐懼撚

藥厂？

打完死冇人需要負責
唔打中招有5000蚊收幾日出得院
你諗你

用左 支那鬼國生產既疫苗 出左事
班狗官 邊敢追究

你老尾陳肇始當香港人白老鼠.

疫苗公司一般都會買保險, 以應對賠償問題.
即係呢間公司,無保險公司願意承擔風險.

有事係政府負責. 點解係政府負責,唔係藥商負責.
既然無信心,就唔好用.
依家武肺死亡率少於1%.

責任全在__方

咁即係叫人唔好打

琴晚就俾國企打黎照左肺

唔打咪得囉
又冇立法話一定要打